瑞銀認為本港樓價已見底 全年跌5%

瑞銀認為本港樓價已見底 全年跌5%
2020-06-03 HKT 13:37

瑞銀投資研究部香港及中國房地產研究主管林鎮鴻認為，香港樓市受疫情衝擊，但二手樓價只較年初跌2%，主要由於供應不足以及利率低企。

林鎮鴻估計，香港住屋需求每年達6萬個單位，但根據政府的房屋規劃，一年只能提供約4萬個單位，不足以滿足需求。所以當疫情稍為緩和，新盤的去化率高。

他認為，本港樓價或已見底，今年整體跌5%，但目前出現大規模負資產風險不高。

他又指，疫情打擊本地零售，租戶傾向與業主簽訂短期租約，並避免以固定租金續租。

瑞銀呢啲垃圾 二月先話過全年會跌30%

為走資做好準備?

大行睇升叫跌睇跌叫升是常識吧

小左的WO